%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                      TEMPLATE REPORT ESIEA                         %
%                                                                    %
%	Author : Armand Ito                                              %
%                                                                    %
%   Description :                                                    %
%     This document is made for structure project report to          %
%     save student time with formal report structure.                %
%                                                                    %
%   Important details :                                              %
%     - The tables of this document does not support a content       %
%       larger than the size of one page.                            %
%                                                                    %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\documentclass[]{ESIEA_report}

% Main informations
\project{PFH LPIC-1}
\date{\today}
\redactor{ NOM Prénom }
\rank{1}
\logo{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/Logo_ESIEA.png}}
\heading{\textcolor{blue_esiea}{PST Audit de sécurité web} }

% Organisation table added information
\organizer{NOM Prénom 2}
\datemeeting{06/10/2017}
\hour{13 :00 à 14 :00}
\address{ESIEA Ouest \\  &38 Rue des Docteurs Calmette et Guérin \\  &53000 Laval}
\kind{Avancement du PST}
\tutor{Jean-Pierre AUBIN}
\members{Amaury GARÇON, Théo PORTIER, Simon RUFFET et Erwan MICH}

% make header and footer
\makehf


\begin{document}
\maketitle

\begin{center}

%% custom parameter for table
\setlength{\arrayrulewidth}{0.5mm}
\setlength{\tabcolsep}{15pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

% template of cell
\newcolumntype{s}{>{\columncolor{blue_esiea}} p{5.1cm}} 
 
% make of organisation table
\makeorgatable

% Title home made for report
\section*{Rubriques à l'ordre du jour}


%----------------------------------------------------------------------------------
%            Discusion 1
%----------------------------------------------------------------------------------
\TcolOne{DISCUSSION}
\TcolTwo{PRÉSENTATION DE L'AVANCEMENT DU PST}
\Content{Nous avons chacun notre tour présenté nos recherches sur l'état de l'art. Ce travail n'était pas fini.}
\maketableOne


%----------------------------------------------------------------------------------
%            Discusion 2
%----------------------------------------------------------------------------------
\TcolOne{DISCUSSION}
\TcolTwo{RECHERCHE D'OUTILS INTERESSANT POUR LE PST}
\Content{Après présentation de nos recherches nous avons vu que la quantité de résultat n'était pas la même suivant
le domaine de recherche (GitHub, Google, Kali). Une concertation sur les mots clés utilisés lors des
recherches pourrait palier à ce problème. De plus, Amaury et Simon recherchaient tous les deux sur google.
Pour mieux repartir le travail Amaury recherchera maintenant les informations que l’on peut récupérer sur
SHODAN et en utilisant « google hack ».
Si nous avons besoin d'utiliser une API payante comme outil d'audit, l'école nous la fournira sur justification.
Le Python semble un langage répandu dans les différents outils d'audit et est un langage relative simple
d’approche pour des personne ayant déjà des notions de programmation c'est pourquoi nous risquons de le
prendre comme langage pour notre outil d'audit. \newline}
\maketableOne


%----------------------------------------------------------------------------------
%            Conclusion 1
%----------------------------------------------------------------------------------
\TcolOne{CONCLUSIONS}
\TcolTwo{}
\Content{Il va falloir créer un ou plusieurs tableaux permettant de classer les recherches en trois principales
catégories : 

\begin{itemize}
\item Les informations intéressantes pour notre PST (à implémenter en priorité)
\item Les informations dispensables mais qui pourrait apporter de la plus-value.
\item Les informations que nous considérons non pertinentes. 
\end{itemize}

Pour chaque information il faudra définir : 

\begin{itemize}
\item Sa description.
\item La source qui nous a permis d'identifier cette information.
\item  Pourquoi nous avons choisi de le garder ou non ?
\item  Son domaine (sécurité, Information, Qualité, …)
\item  Comment sont présentés les résultats ? (Faire copie d'écran si nécessaire).
\item  Quelle est son importance, sa criticité ?
\item  L'option pentest est-elle possible ?
\item  L'outil, la commande et l'environnement qui nous permet de collecter l'information. 
\end{itemize}}
\maketableOne


%----------------------------------------------------------------------------------
%            Task 1
%----------------------------------------------------------------------------------
\TcolOne{MESURES A PRENDRE}
\TcolTwo{PERSONNE RESPONSABLE}
\TcolThree{DÉLAI A RESPECTER}
\Content{ Recherches globales sur Github. & Théo PORTIER  & Obligatoire d'ici la prochaine réunion\\
 Recherches globales sur Google. & Simon RUFFET  & \\
 Recherches des fonctionnalités de Kali  & Erwan MICHARDIERE  &   \\
 Recherches shodan et google hack  & Amaury GARÇON & \\
}
\maketableTwo

%----------------------------------------------------------------------------------
%            Discusion 3
%----------------------------------------------------------------------------------
\TcolOne{DISCUSSION}
\TcolTwo{NOTRE SITE INTERNET}
\Content{Nous allons dans un premier temps tester notre outil en ligne de commande puis dans un deuxième temps
nous allons l'intégrer dans un site internet. La création du site et de la BBD va pouvoir rentrer dans le cadre
de nos cours web afin de nous permettre de mettre en relation nos différentes matières et nous faire
gagner du temps.
Nous pourrons demander des conseils à William LARDIER pour le design de notre site mais ce point ne doit
pas être prioritaire par rapport à la collecte de données. Il faudra cependant prévoir une manière de
présenter les données tel qu'il soit facile à les intégrer à un document (PDF, capture d’écran, ..) }
\maketableOne

%----------------------------------------------------------------------------------
%            Conclusion 2
%----------------------------------------------------------------------------------
\TcolOne{CONCLUSIONS}
\TcolTwo{}
\Content{Il faut commencer à penser comment sera réalisé et organisé notre site internet en listant les différentes idées et exigences.}
\maketableOne

%----------------------------------------------------------------------------------
%            Task 2
%----------------------------------------------------------------------------------

\TcolOne{MESURES A PRENDRE}
\TcolTwo{PERSONNE RESPONSABLE}
\TcolThree{DÉLAI A RESPECTER}
\Content{ Faire la liste des fonctionnalités que devra prendre en compte notre BDD.  & Le groupe  & A définir  \\}
\maketableTwo


\end{center}

\end{document}